消委會：半數面膜含致敏化學物質成分

AM730

消委會：半數面膜含致敏化學物質成分

消委會測試市面40款聲稱具有保濕功效的片裝面膜，半數面膜樣本含有或會令人皮膚過敏的防腐劑化學物質成分；以5分為滿分，只有6款樣本取得4分較佳成績。

消委會測試發現，部分樣本在使用後，皮膚水分無明顯增加，亦發現有4款樣本在用後的1小時，試用者的皮膚水分只有輕微，甚至無增加，反映保濕效能有限。另外，有3款樣本檢出防腐劑MIT，超出內地規定上限，有關測試結果已交由海關跟進。

消委會提醒消費者，產品價格和質素無必然關係，皮膚較敏感人士若用新買的面膜， 應先在面頰旁測試，無出現過敏反應後才使用 。